<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>valdezdata</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on valdezdata</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Data Terms</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/data-terms/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/data-terms/</guid>
      <description>Un listado de términos en el mundo de los datos que actualizo conforme voy aprendiendo nuevos conceptos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué ser un Arquitecto de Datos?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/data-architect/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/data-architect/</guid>
      <description>Enterate el por qué un Arquitecto de Datos puede tener un gran impacto y cuál es la diferencia entre otros roles en el mundo de los datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&gt;_ whoami</title>
      <link>http://localhost:1313/whoami/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/whoami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El término Big Data surgió hace tiempo y desde entonces, muchos han considerado que los datos son el &lt;em&gt;&amp;ldquo;nuevo petróleo&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Sin embargo, a pesar del gran interés que se tiene por explotarlo, la realidad es que aprovechar al máximo este recurso ha sido mucho más complicado:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Problemas fundamentales relacionados con la gestión, la calidad y la integridad de los datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Incidentes de seguridad que revelan información sensible y preocupaciones por no respetar la privacidad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monitorear la calidad de datos de manera efectiva para construir confianza.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los datos suelen ser tratados como una preocupación secundaria en lugar de un activo crítico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>Usos</title>
      <link>http://localhost:1313/usos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/usos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/images/usos.png&#34; alt=&#34;fastfetch&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La razón principal por la que estoy haciendo esto es porque esperaba poder saber, durante el proceso de personalizar mi interfaz de usuario, cómo hacerlo lo más atractivo y eficiente posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como lo comentó Linus Torvalds:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cualquier programa solo es tan bueno como sea útil. En el verdadero open source, tienes el derecho a controlar tu propio destino.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;NOTA: Generalmente se actualiza de forma eventual, por lo que NO puede estar al día esta información.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
